[日劇] 有冇人鍾意坂元裕二嘅作品？

佢嘅作品風格鮮明，好有佢獨有嗰陣徐

好鍾意佢描繪人與人之間微妙嘅關係同互動，描繪得好細膩

寫嘅主題有點深度，寫人性寫得幾立體，再配以意味深長、精闢獨到嘅對白

亦都鍾意佢劇入面會用好多寓言同隱喻

有冇同好？

有無具體作品推荐下

我自己暫時嚟講最鍾意 四重奏
(可能因為係入坑作)
係我少數會翻睇第2次嘅劇
當年好似都hit過下，好多人討論啲對白

係講四個主角因為一次「偶遇」，
而咁啱佢哋玩開嘅樂器正好form到一隊quartet，咁就成咗事 並四個一齊生活嘞
佢哋嘅目標就係可以用音樂嚟揾食

但其實佢哋四個又各有「陰謀」，
之後又發展到全員都單戀

就係有個咁樣少少荒誕嘅設定
以算係喜劇嘅形式，又帶有少少懸疑嘅元素，
去入面探討夢想與現實、友情、愛情/婚姻、人與人之間嘅相處 等哲理
睇到最尾兩集我又喊又笑，真係百感交集

我特別鍾意 小雀個角色 (滿島光做)

thanks 最近無咩劇睇

四重奏係我睇過最好睇既日劇。

自從睇完四重奏就瘋狂迷戀上滿島光。 極有靈氣既演技。
但佢新劇要等到2022

最完美的離婚係我最鐘意既日劇
到而家都仲好難忘佢地4個既互動同性格

光生同結夏個種平時日日閙交離婚但最後又冇左大家都唔得既關係寫實得黎又動人
仲有sp又係好睇,唔係因為人氣高就為拍而拍
成班人係仙后座個場戲又係好經典

圖片支援

係咪同佐藤健嗰套

咁咪睇住電影先
黎緊Suda同大面套戲都係佢編
電影節有得睇

佢意思應該係滿島光新劇

坂元的話4月都有新劇
《大豆田十和子與三個前夫》

做下打手先

有無人有睇 Mother

打打鬧鬧得嚟又不乏深情，但愛得嚟又敵不過相處嘅難關

同埋坂元劇作下嘅瑛太特別可愛
戇戇地，少少神經質，有啲奇怪嘅執着位

留名
今日成功搶到 她和他的戀愛花期

係我心目中top 3日劇
最後開估原來田中裕子食死貓嗰度，呢d真係叫伏線，雖然諗返成套劇其實係呼之欲出，但係我一氣過睇晒咁多集跟住個flow去，冇話好刻意去諗，一開估嗰陣我覺得好震撼
對比下天國與地獄尾二嗰集跌張SD card仲要zoom近鏡呢類咁刻意嘅伏線，坂元埋得非常好

係呀 Netflix 出品 關First Love 事個套。

問題餐廳
松岡茉優 高畑充希 二階堂富美

正
唔知坂元拍電影會拍成點呢

四重奏同最高的離婚

本身都諗住會推Mother

簡單介紹返比未睇過嘅巴絲：
套劇係關於…一個拐帶蘿莉嘅故事

個設定係話個女主角機緣巧合下做咗老師
而班上面有個思想比較特別嘅女仔
之後發現原來佢一直比阿媽個同居男友虐待，而個阿媽又隻眼開隻眼閉

一次女主角撞正個女仔比人韞咗喺個垃圾膠袋入面，就母性大發 決定帶個女仔走佬嘞
喺出走之後，女主同個女仔自始以母女相稱。其後女主嘅養母、生母亦相繼出場

劇情就係圍繞住 女主、個女仔、女主養母、女主生母、同個女仔嘅親生阿媽 依幾個女性而展開，當中講述咁多組母女之間嘅微妙關係同互動

依個又係帶點荒誕嘅故事設定，就造就咗一個好特別嘅切入點去探討「母親」依個主題
可以講話依套劇同一般講親情/母愛嘅劇不太一樣，讓讀者看到一種比較複雜特殊嘅情感

而且全劇重要角色嘅演員（包括個細路女）都好好戲，演得好到位

當時睇完呢套劇嘅第一集已經有睇完一部電影咁嘅感覺
到依家都未有一套劇嘅第一集有咁大衝擊

睇呢套劇嘅蘆田愛菜 就知道咩叫做天才演員
雖然呢套劇個個都好好戲 但蘆田嘅演技好多場都帶動到觀眾嘅情緒 真係好正

（少少劇透 慎入）

識貨 四重奏神作 睇左3次

you are always gonna be my love

四重奏

依齣未睇，依兩日開嚟睇先
多謝推介

勁好睇

問題餐廳
四重奏

hi

第一套睇嘅應該係太陽與海的教室

淨係記得主題曲同埋寫死濱田岳

寫好多神劇但間唔時寫啲文青系無病呻吟的劇本
思戀哭泣的劇情真係狗血又情緒勒索(一定有人吹奏呢套野但成件事活在90年代)
之前套SP Living又係狗唔搭八
Btw最鍾意儘管如此要活下去+最完美的離婚

思戀哭泣睇咗1定2集頂唔順棄咗

我睇曬 成套得某集咁多個要角一齊攤牌果場戲寫得好
由呢套月9開始覺得佢間唔時會無病呻吟呢個問題
之前anone都有啲文青/台灣kol吹捧 但據說又係啲九唔搭八的劇 结果收視超差 評價in general都唔好(利申無睇)

芦田愛菜真係好犀利 由細叻到大
本身佢年齡唔符合要求落選咗 但audition見過佢一次之後就即刻決定要揀佢 甚至有特登為佢改過個劇本
劇入面 見到親生老母之後爆喊嗰度 仲有俾人帶返去孤兒院 偷偷地電話叫主角再拐帶多次佢嗰度 睇到勁心痛
最近買埋本書嚟睇 真係由頭喊到落尾

anone係值得睇，講真物同信仰，日劇版小偷家族

呢類劇唔好太在乎收視同大眾評價，你咁講4重奏收視都係差，核心層讚就已經有睇既價值

TBS火十果時收視8點幾只係偏低 但唔算差
但NTV水十收7係差到主角有幾年接唔到電視劇 連帶責任到坂元到話要在電視劇劇本封筆一段時間喎

呢套邊有得同四重奏比 四重奏收視係麻麻但橫掃電視劇獎 呢套收視仆到直情同要深夜劇嚟比 而且口碑好差

有無人睇過菅野美穗套我們我教科書呢套講女主角幫自己校園欺凌死咗個繼女查明真相 好好睇好感動

竟然無人提儘管如此要活下去
幾個角色的情感寫得好細膩
成個故事好苦情但完全無狗血或者格硬嚟的感覺

《儘管如此》好沉重
嗰兩家人互相怨恨 又互相從對方度找到慰藉 嗰種關係寫得好細膩
同埋依套入面大竹忍啲演技尤其impressive

男女主的關係同互動好感動但又唔可以一齊果下好灰
去日本旅行果時好想去埋果個碼頭(為了N都係在果個位拍) 不過幾次都抽唔到時間

不過條白卡佬係少數坂元劇入面 我覺得唔討好嘅重要角色
其他總揾到可愛之處

你講女主ar哥？咁本身個角色就係天生想殺人 完全唔需要理由呢一下好難格硬加啲討好性格的

係
我本身好天真地以為最後會稍微洗白少少

四重奏／最高的離婚／問題餐廳都真係好好睇

煲完
千佳

又有松隆子

期待中
4月13日

我心目中嘅神作
完全感受到受害者家屬嘅無奈
仲有小田和正嘅歌感動到我

今次松田龍平終於成功溝到松隆子

但係離婚收場

Tokyo No Sora

離婚>四重奏

Suda同大面套戲之後戲院會唔會上 電影節就唔岩時間去睇

請問有冇邊度可以睇到最高的離婚？
最好可以 download 落嚟睇
Tvboxnow 搵到啲 bt link 都已經死哂

小田和正把聲好靚 夾埋套劇好治癒

Golden Scene買咗 好大機會上正場

太好了

冇人提起東京愛情故事係因為冇人鍾意定係冇人知係坂元編嘅劇？
東愛喺我心目中一定係坂元嘅Top3
小田和正首主題曲又正

問題餐廳真係好正 翻睇再翻睇
成套劇既鏡頭調色同背景音樂加埋都好正

儘管如此要活下去

#多謝高登先

全集+sp

多謝哂你呀巴打

我都係因為四重奏入坑
俾我揀會係四重奏 > 離婚=mother > 問題餐廳
四重奏個議題最廣，但表達方式都係最直接
好鍾意坂元裕二既比喻方法
例如係 いつ恋 既

其實我覺得 いつ恋 仲好睇過問題餐廳
問題餐廳有d位睇到好尷尬

btw 有冇人睇左最新套戲

計漏左呢套
就算過左30年睇返都冇咩違和感
究竟要幾鍾意一個人先會容忍到另一伴同異性糾纏不清
自己不斷付出但不求回報真係好痴線
利申: 坂元裕二打手

問題餐廳涵蓋嘅範圍係細過四重奏
但對於女性平權同男女相處方面都有好深嘅思考
例如批判女子力同計算家庭主婦隱藏勞動價值嘅部份
我諗冇邊個編劇有咁嘅功力寫到出嚟
坂元寫得出Mother/Woman都唔會意外
當然如果你係女性共鳴先會大好多

戀泣其實當佢係普通愛情劇係完全值得睇
不過可能係對坂元有太大期望
多多少少會同東愛比較
同埋後段劇情有啲趕
有啲轉折位交代得唔太清楚
但已經好過好多月9爛劇

其實莉香反而係愛自己同唔受別人束縛先可以做到無償付出
真正注釋到咩係「我愛你但與你無關」嘅真髓

呢套劇仲有好多呢啲喺當年算係好前衞嘅思想
例如第2集尾莉香一句「セックスしよ」
喺而家睇返都會覺得好震撼

所以如果有人只係當東愛係一套愛情劇去睇
我諗佢會錯過咗好多值得思考嘅地方

另外講起違和感
睇過東愛2020版除咗畫面同時代設定唔同咗
反而啲劇情仲保守同老土過原版
如果兩套都係黑白畫面
話原版先係2020年拍嘅我都會信

開咗依個po之後睇咗 問題餐廳 anone 同 思戀哭泣
依3套上面都有人讚亦有人踩，我講少少自己嘅comment：

坂元嘅劇喺設定上 好多時都會有啲荒誕/離奇/誇張嘅位
有特別嘅設定就容易有特別嘅故仔講
但揀咩位嚟誇大，我自己覺得係有高低手之分

講問題餐廳先，我自己對個故事設定係較一般嘅。佢誇大嘅位係 主角舊公司 對女性嘅壓迫，好似成間公司啲人都當女人係雞次一等、都會抽女人水、都會直接發表性別歧視嘅言論，而覺得有問題嘅係得主角等少數…
我覺得依個大細嘅嘢唔係咁好去放大，一係就細啲，誇大個別人物/家庭上嘅嘢，因為社會上總有岩岩巉巉嘅人，有啲人奇怪啲係唔出奇嘅事；一係就再大啲，變咗少少超現實咁，咁我可以當係一個奇異嘅國度去睇，理解為一個諷刺嘅手法。但依家就有少少兩頭唔到岸，既好似係現實世界，但又好難代入…
不過整體嚟講套劇係不錯嘅 。一套劇涵蓋嘅議題上未必需要好有廣度，深度比較重要。坂元對女性議題嘅見解一向都到位嘅。同埋一貫地好喜歡佢寫唔同角色互相慰藉嘅位，尤其三個後生女條線

至於anone，套劇係講幾個各有慘況嘅角色 機緣巧合下聚埋一齊 印假紙嘅故事。依個荒誕位我覺得ok的
但對成套劇我會用「可惜」嚟形容。依套劇有好多地方我好鍾意嘅，鍾意佢陣濃濃嘅坂元除，鍾意嗰種細膩又可愛嘅人物描寫，鍾意嗰種笑中有淚嘅氛圍。
但佢嘅缺點的確好明顯，就係欠缺一條連貫全劇嘅主軸，變咗結構上比較鬆散。
睇其他對套劇嘅批評多數仲話佢 節奏慢同調性陰暗，依兩樣對我嚟講反而幾ok

最後 思戀哭泣，同意樓上講個設定係有點太老土嘅，兩個主角係大好人，彼此相愛但不斷錯timing；女主屋企人逼佢盲婚啞嫁… (或者日本鄉下可能真係有人會咁 我唔知啦…)
撇除依樣嘢，後續發展不過不失，偶有好嘅scene，同埋幾鍾意睇嗰啲一出場唔討好嘅角色後尾洗白

話講少少 點知好長氣添

日劇呢兩年真係每況愈下
四重奏呢個level既神劇都唔知幾時再出到

神劇可遇不可求

希望大豆田好睇

係依套第一次識吉高由里子，勁靚

我揀套另類D，馬賽克日本當年真係睇到嘩嘩聲，WOWOW R15o既尺度真係唔講得笑，不過個尾收得差。

可能我唔係女人睇問題餐廳個感觸冇咁大
反而 mother 講母愛會容易有感覺
起碼裡面咁多種母女關係總會有一下中到自己

我明多數人都麻麻 いつ恋
一來大家對坂元「社會派」既印象太深
諗住會聚焦對勞動力既壓榨、低下階層係大都會生活困苦
雖然有輕輕掂過，但點知就主題真係一套老土純愛劇
二來男二不斷黑白變換個轉折真係未必十集內搞得掂
話變就變既感覺唔係個個都接受到

我覺得睇得過既地方未必係講佢地不斷錯timing 呢d老土野
而係兩個人係低潮時互相慰藉救贖
甚至最後講到發生左咁多事唔係回到原點，有付出過就會留係心底
可能我睇果排壓力大，睇完之後真係會紓壓
但當年破左月9 最低收視真係好慘

坂元講左咁多年男女夫妻關係
都幾難失手既
係睇下點樣表達出黎姐
睇完套戲好期待睇埋呢套新劇

上面講 用超現實嘅方式去諷刺現實 嗰時都諗起依套
不過其實我未睇

四重奏係藝術性好高嘅作品。
四線劇情(主角線，如果計埋吉岡里帆就係五線)合返做一線唔會突兀，每線佔嘅比重恰到好處。
議題夠廣泛，要你自己思考好多。
用古典音樂題材，選曲對應返各個角色都好合適，完全配合角色當時心境，甚至透過選曲去講個真相你知(雖然喺我角度睇會好畫公仔畫出腸，但係佢係面向廣大觀眾嘅時候，依點完全冇問題)。
坂元對「人」睇得幾透徹同細膩，人嘅多元性、人嘅複雜性、人嘅不定性，甚至係不定性中嘅穩定性，都show到好多嘢俾你睇。

其實有好多滄海遺珠嘅
其中強烈推薦MIU404
鍾意坂元裕二應該都會鍾意野木亞紀子呢類社會派編劇

問題餐廳如果寫嘅係香港就肯定係誇大咗
但寫嘅係日本我就覺得合理好多完全冇問題
睇下而家日本社會對於男女藝人出軌嘅態度
就知性別歧視仲係極之嚴重
係除咗其中一幕「道歉時露出胸部是常識」就真係超現實咗啲
但如果了解日本職場性別歧視情況就知道呢套劇已經切中要害

anone都同意你講真係晒咗
如果劇情有返四重奏嘅水準真係唔差
但上一套就係四重奏自然會拎嚟做比較

當年我記得普遍評價都係話劇情老土以收視低
我就覺得另一個原因係套劇好多地方都有提到或暗視311嘅存在
可能係勾起觀眾嘅記憶所以令套劇畀人感覺好抑壓
所以個收視率真係唔可以反映呢套劇嘅水平

我都係由四重奏開始入坑
同埋係少數會翻睇 甚至求其抽一集都好睇既日劇
都因為咁搵返最高的離婚/問題餐廳嚟睇 都好高汁
不過最愛同最回味始終係四重奏
尤其卷真紀同佢老公相識到分開 仲有講小雀別府家森單戀個集

最近諗返起一句 最適合小雀既活動係返去訓回籠覺
其實我想講 對我都好撚適合

mother同四重奏算神作啦
劇本題材特別發展不落俗套對白亦好有味道
加上兩套戲攝影都好靚
東京愛的故事唔駛講啦不過原著已好
另外推埋我們的教科書
情理兼備但又有啲意料之外

我而家真係睇少左好多日劇
今季係睇左兩集天國與地獄就棄左
反而鐘意Netfilx日劇，題材同尺度上遠勝民放劇
全祼監督，無愛之森呢d無可能係黃金檔播

拉返黎野木度
而家一定會追既只有野木既劇，正路黎講miu呢類刑偵劇我係pass既但見係野木先會睇最終都無令我失望，同unnatural一樣係劇入面講社會議題，好記得有一集係講東南亞外勞，好少可係黃金檔會講呢d唔關日本人事既議題

我最鐘意既野木劇係無咩人鐘意既無法成為成野獸的我們

秋天既輕井澤真係一流

睇埋我們的教科書啦
真心好睇

野獸我覺得麻麻 太長篇幅寫女主角同男二拉拉扯扯 同男主角反而講得好少而且成齣劇氣氛好怪 佢同期仲寫咗套2集sp劇fake news 呢套我幾鐘意 而且幾有潛質開連續劇 可惜無

野獸其實好睇既
不過大前提係要"捱"得過頭幾集
(真係用捱，因為劇情略嫌拖拉)
去到後面個個都開始正面面對自己既問題
會有反思既空間
個節奏快返就冇問題

一到秋冬就好想開返四重奏黎睇

最尾家庭餐廳嗰幕係幾暖嘅
講開又講 坂元好似好多套都有家庭餐廳嘅scene

我都有諗 係咪因為日本個context唔同嘅關係
我知嗰邊個issue係嚴重的，但唔非常清楚去到咩程度
自己睇開頭嘅時候 尤其講全裸道歉，係有點難代入
不過絕對同意依個議題喺日本係值得探討

野木亞紀子 都算近年差唔多最叫好叫座嘅編劇
我覺得佢啲劇勝在能夠雅俗共賞，亦證明佢好擅於將唔同嘅社會議題/價值倫理 深入淺出咁放喺劇作入面
我自己非常喜歡unnatural (而miu404唔算滄海遺珠吧，都算幾hit)

無法成為野獸的我們 都不錯，雖然唔算排佢喺好前，但有唔少位都幾有共鳴：遷就人而委屈自己，去到一個位會思索係咪要做返啲改變、我行我素啲，但深思過後又會返回原點，然後發現自己無法成為野獸… 嗰種好寫實嘅無奈感 寫得幾中

原來東京愛情故事係佢編

好的
舊嗰啲我多數未睇，不過都會陸續開嚟睇
搬依套上前先，多謝推介

佢成名之作
之後改行寫社會派風格嘅故事

我覺得合理既,劇情就係要表現結衣同田中圭想分手但又唔捨得
反而我係好鐘意結衣同龍平慢慢互相吸引個d小細節

fake news我都鐘意呀
如果做連續劇真係大把野講,拎美國大選黎玩已經有排玩

我自己又冇覺得頭幾集悶可能咁岩hit得中我

呢套應該算係野木劇入面比較寫實,著重成長
同之前unnatural,今日子,逃恥相比係少左好多誇張既戲劇元素

野木都真係算編劇入面既當紅炸子雞
仲要係黃,真係無得輸
unnatural我都好鍾意
講返轉頭,miu其實都真係好紅既
真係要講滄海遺珠既我覺得係古瀧兄弟
講佛教道理既搞笑劇

可能因為我都係無法成為野獸的人所以好有共鳴感
想做某d野但又左諗右諗
成日話要做自己,愈講愈覺得呢個唔係自己